{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_010343",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "군위 인각사 석불좌상"
    },
    "text": "軍威麟角寺石仏坐像\\n\n大邱広域市軍威郡三国遺事面三国遺事路250(華北里)\\n\n大邱広域市軍威郡三国遺事面禾北里にある麟角寺には、貴重な石仏が保管されています。この麟角寺は、高麗時代の忠烈王の時に普覚国師に冊封された僧侶、一然が『三国遺事』を執筆し入籍した場所としても知られています。この石仏はもともと麟角寺槐山1里に存在していましたが、後に移設されました。主な材料は砂岩で、全高は約153㎝、仏頭の高さは約53.5㎝、肩幅は約64㎝、膝幅は約97.5㎝です。この石仏は仏神と舟のような形をしており、一つの石に彫られています。髪の毛は太いサザエのように見え、その上には大きな髪の束があり、耳は肩まで垂れ下がっています。唇は厚く口元には微笑みが浮かんでおり、首にある太いしわは三道を表しています。また、法衣は通肩であり、U字型に両肩にまたがっています。胸には僧脚器が見えますし、僧閣旗の下には軍衣を結んだ帯結びと帯の裾も表現されています。この石仏は右手が触地印を取り、左手は禅定印をしており、手の上には小さな宝珠があります。彫刻技法から見て、この仏像は10世紀から11世紀の間に制作されたと推測されています。この石仏は、仏像の様式の歴史を研究する上で重要な資料として利用されることができます。そして、2002年8月19日に大邱広域市有形文化財に指定されました。",
    "QA": [
        {
            "question": "麟角寺石仏坐像はどこにありますか？",
            "answer": "麟角寺石仏坐像は大邱広域市軍威郡三国遺事面三国遺事路250にあります。"
        },
        {
            "question": "麟角寺はどのような場所ですか？",
            "answer": "麟角寺は、高麗時代の忠烈王の時に普覚国師に冊封された僧侶、一然が『三国遺事』を執筆し入籍した場所としても知られています。"
        },
        {
            "question": "移設される前の麟角寺槐山1里に石仏は存在していましたか？",
            "answer": "はい、石仏はもともと麟角寺槐山1里に存在していましたが、後に移設されました。"
        },
        {
            "question": "麟角寺石仏坐像の材料は何ですか？",
            "answer": "麟角寺石仏坐像の主な材料は砂岩です。"
        },
        {
            "question": "麟角寺石仏坐像の全高はいくつですか？",
            "answer": "麟角寺石仏坐像の全高は約153㎝です。"
        },
        {
            "question": "麟角寺石仏坐像の仏頭の高さはいくつですか？",
            "answer": "麟角寺石仏坐像の仏頭の高さは約53.5㎝です。"
        },
        {
            "question": "麟角寺石仏坐像の肩幅はいくつですか？",
            "answer": "麟角寺石仏坐像の肩幅は約64㎝です。"
        },
        {
            "question": "麟角寺石仏坐像の膝幅はいくつですか？",
            "answer": "麟角寺石仏坐像の膝幅は約97.5㎝です。"
        },
        {
            "question": "麟角寺石仏坐像はどのような形をしていますか？",
            "answer": "麟角寺石仏坐像は仏神と舟のような形をしています。"
        },
        {
            "question": "麟角寺石仏坐像はいつ制作されたと推測されていますか？",
            "answer": "麟角寺石仏坐像は彫刻技法から見て、10世紀から11世紀の間に制作されたと推測されています。"
        },
        {
            "question": "麟角寺石仏坐像はどのような仏印をしていますか？",
            "answer": "麟角寺石仏坐像は右手が触地印を取り、左手は禅定印をしています。"
        },
        {
            "question": "麟角寺石仏坐像はどのような衣装を着ていますか？",
            "answer": "麟角寺石仏坐像は通肩の法衣を着ており、胸に僧脚器が見えますし、軍衣を結んだ帯結びと帯の裾も表現されています。"
        },
        {
            "question": "麟角寺石仏坐像は何の重要な資料として利用されることができますか？",
            "answer": "麟角寺石仏坐像は仏像の様式の歴史を研究する上で重要な資料として利用されることができます。"
        },
        {
            "question": "麟角寺石仏坐像は何に指定されましたか？",
            "answer": "麟角寺石仏坐像は2002年8月19日に大邱広域市有形文化財に指定されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 425,
        "QA": 559
    }
}